\subsubsection{Status Register (STATUS)}

Address offset: \textbf{0x1C}
\newline
Reset value: 0x0000 0000

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{bytefield}[bitwidth=\bflenhalfword, endianness=big]{16}
        \bitheader[lsb=16]{16-31} \\
        \bitbox{7}{Reserved} &
        \bitbox{1}{SRA} &
        \bitbox{7}{Reserved} &
        \bitbox{1}{SLA} \\
        \bitbox[]{7}{} &
        \bitbox[]{1}{R} &
        \bitbox[]{7}{} &
        \bitbox[]{1}{R}
    \end{bytefield}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{bytefield}[bitwidth=\bflenhalfword, endianness=big]{16}
        \bitheader{0-15} \\
        \bitbox{7}{Reserved} &
        \bitbox{1}{DOR} &
        \bitbox{7}{Reserved} &
        \bitbox{1}{DOL} \\
        \bitbox[]{7}{} &
        \bitbox[]{1}{R} &
        \bitbox[]{7}{} &
        \bitbox[]{1}{R}
    \end{bytefield}
\end{figure}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Bit 31:25 - Reserved Bits}
    \item \textbf{Bit 24 - SRA: Sample Right Available}\\
    Dieses Bit wird 1 gelesen, wenn die Daten im ADATRR Register gültig sind.
    Es wird automatisch zurückgesetzt, wenn ein Lesezugriff auf das ADATRR Register ausgeführt wird.
    Dieses Bit entspricht dem SRA Bit in IPISR.
    \item \textbf{Bit 23:17 - Reserved Bits}
    \item \textbf{Bit 16 - SLA: Sample Left Available}\\
    Dieses Bit wird 1 gelesen, wenn die Daten im ADATLR Register gültig sind.
    Es wird automatisch zurückgesetzt, wenn ein Lesezugriff auf das ADATLR Register ausgeführt wird.
    Dieses Bit entspricht dem SLA Bit in IPISR.
    \item \textbf{Bit 15:9 - Reserved Bits}
    \item \textbf{Bit 8 - DOR: Data Overrun Right Channel}\\
    Dieses Bit wird 1 gelesen, wenn seit dem letzten Lesezugriff auf ADATRR Daten des rechten Audio Kanals aufgrund eines vollen Datenpuffers verloren gegangen sind.
    \item \textbf{Bit 7:1 - Reserved Bits}
    \item \textbf{Bit 0 - DOL: Data Overrun Left Channel}\\
    Dieses Bit wird 1 gelesen, wenn seit dem letzten Lesezugriff auf ADATLR Daten des linken Audio Kanals aufgrund eines vollen Datenpuffers verloren gegangen sind.
\end{itemize}